% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Elemento para GStreamer GstIce}
\label{chap:ap_gstice}

Durante el desarrollo del proyecto se observó que casi todo el
transporte multimedia se realizaba a través del protocolo
\textbf{RTSP}, siendo en muchos casos la única opción disponible (cómo
en algunas cámaras IP). Por este motivo, se decidió implementar un
nuevo transporte que permitiera diversificar las implementaciones y,
además, ejemplificar cómo de extensible es la infraestructura
propuesta para aceptar no solo nuevas aplicaciones, si no nuevos
elementos subyacentes no imaginados durante su concepción.

